\recipe[]{Bitter: appunti}
\serves{-}%<----Numero di porzioni
\preptime{15 gg}%<---Tempo di preparazione
\cooktime[]{5 minuti}%<-----Tempo di cottura
\autore{Max}
\begin{ingreds}
	% Qui gli ingredienti uno sotto all'altro



% Se vuoi aggiungere gli ingredienti per una preparazione
% specifica della ricetta usa questi 2 comandi
%\columnbreak
%\ingredients[Per il ripieno:]

\end{ingreds}

\begin{method}
\underline{Bitter \#1}. Il 9/12/2022 ho messo in infusione: 300g di Vodka Stolichnaya, 4g di radice di genziana, 10 bacche di cardamomo, 1h di cumino. Fra 10 giorni filtro. Con il filtrato preparo un infuso per 5 minuti, poi il caramello. Lascio in infusione per 10 giorni. Per raggiungere il 25\% VOL dovrò aggiungere 150g di acqua, per quanto riguarda il caramello assaggerò.

Il 15/12/2022 ho fatto un infuso con 150g di acqua e il filtrato dall'alcool. Ho fatto 65g di caramello che ho sciolto nell'infuso filtrato. RISULTATO: Il sapore è perfetto, molto simile al Campari per tipo di amaro, ma poco amaro. Leggermente torbido a causa del cumino in polvere, meglio usare quello in semi. Per il resto è perfetto, eventualmente si può aggiungere una nota aromatica più spinta aumentando la  proporzione di angelica.

\underline{Better \#2}. Il 23/12/2022 ho messo in infusione: 300g di vodka Absolut, 10g di radice di genziana, 10 bacche di cardamomo, 1g di cumino, 1g di coriandolo. Amaro eccessivo abbassare ad un peso intermedio la genziana (6-7 grammi).


\end{method}

%\subsection*{Note}

% Figura
%\showit[1.25in]{example-image-b}{This is a picture}


