\recipe[Una ricetta che prevede più passaggi in diversi giorni ma che garantisce grandi soddisfazioni. Indispensabili la macchina per sotto vuoto e un roner per cottura in bagno termostatico.]{Stinco di maiale (CBT)}
\serves{4}
\preptime{4 giorni}
\cooktime[Cottura]{24 ore}
\cbt
\begin{ingreds}
	\ingredients[Per la cottura dello stinco:]
	2 stinchi di maiale
	2 cucchiai di senape
	2 cucchiai di rub
	salsa bbq
	\ingredients[Per la salsa dello stinco:]
	1/2 costa di sedano
	1/2 carota
	1/2 cipolla
	1 bicchiere di vino rosso
	1 cucchiaio di farina

\columnbreak
	\ingredients[Per la salamoia]
	1l acqua
	20g sale
	10g miele
	8 cucchiai di aceto
	3 foglie di alloro
	2 bacche di ginepro
	1 stella di anice
	8 cucchiai di aceto
\end{ingreds}

\begin{method}
Il \underline{primo giorno}. Prepara la salamoia mettendo a bollire per alcuni minuti gli ingredienti utilizzando la quantità d'acqua necessaria per coprire completamente gli stinchi. Di conseguenza calcola in proporzione tutti gli ingredienti. Fai raffreddare la salamoia e immergi gli stinchi per 24 ore.

Il \underline{secondo giorno}. Scola gli stinchi dalla salamoia e asciugali con cura. Cospargi la superficie con un leggero strato di senape e successivamente il rub che dovrà contenere sale, paprika, zucchero e aromi. Metti sotto vuoto gli stinchi separatamente e cuochi in un bagno termostatico alla temperatura di \temp{68} per 24 ore.

Il \underline{terzo giorno}. Togli gli stinchi dal bagno termostatico e immergi in acqua, ghiaccio e sale per abbassare la temperatura più rapidamente possibile. Il bagno di acqua fredda dovrebbe essere ad una temperatura uguale o inferiore a \temp{3}. Lascia in bagno per un ora o più poi metti in frigo per almento 1 giorno.

Il \underline{quarto giorno} (o quando decidi di mangiare gli stinchi). Riscalda il forno a \temp{250} in modalità ventilata. Togli gli stinchi dalle buste sottovuoto e recupera tutti i liquidi. Asciuga gli stinchi e cospargili di olio e infornali fino a che non raggiungono la temperatura al cuore di \temp{45}. Occorreranno circa 35 minuti. Se vuoi gli untimi 5 minuti puoi cospargere gli stinchi di salsa bbq e riprendere la cottura.

In una padella antiaderente fai un soffritto di sedano, carota e cipolla. Aggiuggi una spolverata di farina, fai sfumare con il vino rosso, poi aggiungi i liquidi di cottura degli stinchi. Quando hai raggiunto la consistenza desiderata frulla la salsa.

Metti gli stinchi nel piatto e cospargi con la salsa al vino rosso.
\end {method}



